喺以前兩個用唔同語言嘅人第一次係點樣交流

佢哋第一次發現對方嘅時候係點樣溝通?(因為係第一次發現對方所以一定冇所謂翻譯人員/導遊)
咁點樣確保到對方係冇惡意？
例如以前外國人第一次發現中國，佢哋大家係點樣溝通到？

用google translate

一早估到有人咁講

一關始應該係指手劃腳
指住自己，不停重覆同一句野
我諗智力有80 以上都會知係指咩名
之後再用手指指唔同野，慢慢估，再用自己嘅文字同標音方法有系統咁記錄
不停試同修正，慢慢就發展到可以交流

查字典

如果靠body language 都有機會出現混亂嘅情況, 印象中有啲地方點頭同搖頭嚟表現 yes / no 嘅意思係啱啱相反

一拳中落去

講第三種共同語言

Greek & Bulgaria

音樂

殖民生育後代
學兩種語言
再教其他人

但係佢哋大家都互相唔能夠可以流利溝通嘅情況下，仲可以點樣生育後代?點樣比signal 對方

有錢就交流到

屌你老母我哋係動物嚟架。
動物都直接跳上去屌喇 咁都問

你出世就識廣東話?

大家用開嘅貨幣都唔同幾有錢都冇用啦

BB仔嗰陣學嘢嘅速度比較快，一但變咗成年人學習能力就會下降，再加上係一次接觸對方嘅情況下，可以點樣學識對方嘅語言呢

如果大家都係人類咁都仲可以交流到，但如果有日外星人嚟到地球，咁可以點同對方溝通？

鄰近地區既語言多數都有相似性.(而古代唔會出遠門)
而語系邊陲地區既語言本身就會混合,或者D人會識雙語.

google下咩叫[方言連續體],姐係 a聽得b,b聽得明c,但a未必聽得明c
.呢個就係同語系入面語言根據地理既自然分布

從錯誤中學習
你會知道自己理解得啱唔啱

古代交通唔方便，除非天災戰爭要大遷徙，一般都係同附近嘅人溝通，而附近嘅語言有好多相似嘅地方，可能只係啲音歪咗

PS 鳩估無source

原來係咁，學到嘢了
但如果對方係由外國遠洋過嚟，好似鄭和下西洋，哥倫布發現新大陸咁，咪都有可能同當地原住民交流唔到

呢套電影應該可以解答少少

thx 睇咗啲影評好似好正